港府突然宣布上調股票印花稅30% 恆生指數崩跌逾千點

周三 (24 日) 香港財政司司長陳茂波於財政預算案中公布，將提高股票印花稅，買賣雙方上調 30%，由買賣雙方各支付 0.1% 的印花稅，提高至 0.13%。港股聞訊崩跌，午盤後恆生指數重挫逾 1000 點，恆生科技指數大跌約 6%，南向資金亦瘋狂賣出近 150 億港元。

針對上調股票印花稅港交所首當其衝，其發言人回應稱，對港府提高股票交易印花稅的決定感到失望，但明白該稅項是政府收入的重要來源。

周三香港財政司司長陳茂波表示，充分考慮對證券市場和國際競爭力的影響後，決定提交法案調整股票印花稅稅率，由目前買賣雙方依交易金額支付 0.1%，提高至 0.13%。

2020 財政年度，香港的印花稅佔政府收入大約一成，其中又有約一半來自股票交易印花稅。去年，證券市場的平均每日成交額達 1290 億港元，年增率逾 48%。

在全球主要股市中，並非所有政府都徵收股票印花稅，香港增加股票印花稅後，稅率將較中國 A 股擴大差距，在全球僅次於英國。

目前香港股票印花稅為帳上每年帶來 500 億港元稅收，港府消息人士透露，股票印花稅將由今年 8 月 1 日起上調，預計為下一個財政年度額外增加 80 億港元收入。

香港基金經理表示，從業以來都不曾碰到過印花稅調整。這次突發事件，估計對港股會有衝擊，但難以預料會有衝擊會多大。

1000萬先收多你3千蚊
大戶食個飯都唔止

抄底啦

班day trader唔係咁睇
本來已經貴仲要加

咁少怕咩

DAY TRADE可以好頻密出入

一日點止trade一次呀

美股唔收

林鄭有料
2019 反收修例運動
2020唔封關引入武漢肺炎
2021 股災（現在進行中）
2022係乜嘢？？

倒行逆施真係寫照

未撚死過，托得咁辛苦你整林佢

樓市大插 到時鎖死哂大部分基層中產啲錢 想走都冇得走

反對嘅係咪國安法侍候？

2022 香港獨立

點解要攬炒,點解要破壞～～

辛苦習爺爺又要出手

呢80億係用嚟填返國安法嗰80億

波叔原來係手足

而家到底邊個想攬炒

點解要攬炒

日日瀉，有排瀉。

你睇下每日成交額/量先啦

你真係唔識架